---
templateKey: article
title: 12.28 N记早报
slug: zao-bao
date: 2020-12-28T05:03:12Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Old Dog

---
**1. 公民记者张展今天 12 月 28 日开庭受审**

据[香港电台](https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1565755-20201217.htm)报道，公民记者张展因采访武汉疫情被控“寻衅滋事”案，将于今天开庭。据张展的律师透露，张展拒绝认罪，已被羁押在上海市浦东新区看守所超过六个月的她长期绝食抗议，身体非常虚弱。

检察院指控张展今年 2 月初进入武汉后，多次通过社交媒体发布大量“虚假信息”，并接受境外媒体的采访，“恶意炒作”武汉疫情。建议判处张展四年以上五年以下有期徒刑。

**2. 12 港人案今天 12 月 28 日开庭**

据[香港电台](https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1567099-20201225.htm)报道，12 港人涉嫌偷越边境案，将于今天在深圳盐田人民法院开庭。据香港电台电话查询盐田法院关于本案的旁听安排，一位职员表示此为秘密案件，不可以旁听；再次致电查询时，另一位职员则表示可以致电负责的法官查询。

深圳市盐田区人民检察院 12 月 16 日发布表示，由于案件有 2 名未成年疑犯，深圳市盐田区人民检察院将举行不公开听证，并依法做出决定。

**3. 公民行动者欧彪峰罪名从“寻衅滋事”转为“煽动颠覆国家政权”，被指定监视居住**

据[立场新闻](https://www.thestandnews.com/politics/%E8%81%B2%E6%8F%B4-%E6%BD%91%E5%A2%A8%E5%A5%B3%E5%AD%A9-%E8%91%A3%E7%91%A4%E7%93%8A-%E6%B9%96%E5%8D%97%E7%B6%AD%E6%AC%8A%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%AD%90%E5%BD%AA%E5%B3%B0%E7%94%B1%E5%B0%8B%E9%87%81%E6%BB%8B%E4%BA%8B-%E6%94%B9%E6%8E%A7%E7%85%BD%E5%8B%95%E9%A1%9B%E8%A6%86%E5%9C%8B%E5%AE%B6-%E6%9C%80%E9%AB%98%E5%8F%AF%E5%9B%9A%E7%B5%82%E8%BA%AB/)报道，湖南公民欧彪峰的妻子魏欢欢 1 月 25 日通过社交媒体证实，其丈夫因涉嫌“寻衅滋事”15 天行政拘留期满后，其控罪被改为“煽动颠覆国家政权”，并被指定监视居住。据了解，欧彪峰一直声援向习近平画像泼墨的董瑶瓊，并在 11 月 30 日在 Twitter 上转发她的求救影片，于 12 月 4 日被国保从家中带走，并被控以“寻衅滋事”罪名。

**4. 港中大中国研究服务中心面临“重组”**

据[BBC](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-55441519)报道，香港中文大学称将“重组”中国研究服务中心，将其并入大学图书馆管理，据称该中心将与图书馆和中大的中国文化研究所合并。港中大同时表示此举是为了“提升中国研究服务中心现有服务，将其收藏的资料更广泛地提供予本地和国际学者使用。”并称重组中国研究服务中心是因为受到外部压力影响的传言“全属虚构”。

但有学者担心，该中心首位主任、纽约大学法学院教授孔杰荣(Jerome Cohen) 对重组消息感到伤心，并称而新举措意味着该中心面临“可悲的消亡命运”。

**5. 脱口秀演员杨笠疑被人举报辱骂男性，涉嫌性别歧视**

据[网易](https://ent.163.com/20/1227/21/FUSP1LM000038FO9.html)报道，脱口秀演员杨笠因在一脱口秀节目中的表演内容，被人举报“内容涉嫌性别歧视”，“辱骂全体男性”，“制造性别对立”。据[现场视频](https://ent.163.com/20/1227/21/FUSP1LM000038FO9.html)显示，杨笠在视频中探讨性别，使用语句包括“男人还有底线吗？”“我说你是个普通人，你也不高兴”、“你到底是什么人？见仁/见智吧”。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
